{"fragen": [
        {
            "Name": "G1",
            "Frage": "In der computererzeugten Welt hatte ich den Eindruck, dort gewesen zu sein...",
            "AnchorLeft":"überhaupt nicht",
            "AnchorRight":"sehr stark",
            "AnchorMiddle": ""
        },
        {
            "Name": "SP1",
            "Frage":"Ich hatte das Gefühl, daß die virtuelle Umgebung hinter mir weitergeht.",
            "AnchorLeft":"trifft gar nicht zu",
            "AnchorRight":"trifft völlig zu",
            "AnchorMiddle": ""
        },
        {
            "Name": "SP2",
            "Frage":"Ich hatte das Gefühl, nur Bilder zu sehen.",
            "AnchorLeft":"trifft gar nicht zu",
            "AnchorRight":"trifft völlig zu",
            "AnchorMiddle": ""
        },       
        {
            "Name": "SP3",
            "Frage":"Ich hatte nicht das Gefühl, in dem virtuellen Raum zu sein.",
            "AnchorLeft":"hatte nicht das Gefühl",
            "AnchorRight":"hatte das Gefühl",
            "AnchorMiddle": ""
        },        
        {
            "Name": "SP4",
            "Frage":"Ich hatte das Gefühl, in dem virtuellen Raum zu handeln statt etwas von außen zu bedienen.",
            "AnchorLeft":"trifft gar nicht zu",
            "AnchorRight":"trifft völlig zu",
            "AnchorMiddle": ""
        },        
        {
            "Name": "SP5",
            "Frage":"Ich fühlte mich im virtuellen Raum anwesend.",
            "AnchorLeft":"trifft gar nicht zu",
            "AnchorRight":"trifft völlig zu",
            "AnchorMiddle": ""
        },        
        {
            "Name": "INV1",
            "Frage":"Wie bewußt war Ihnen die reale Welt, während Sie sich durch die virtuelle Welt bewegten (z.B. Geräusche, Raumtemperatur, andere Personen etc.)?",
            "AnchorLeft":"extrem bewußt",
            "AnchorMiddle": "mittelmäßig bewußt",
            "AnchorRight":"unbewußt"
        },        
        {
            "Name": "INV2",
            "Frage":"Meine reale Umgebung war mir nicht mehr bewußt.",
            "AnchorLeft":"trifft gar nicht zu",
            "AnchorRight":"trifft völlig zu",
            "AnchorMiddle": ""
        },        
        {
            "Name": "INV3",
            "Frage":"Ich achtete noch auf die reale Umgebung.",
            "AnchorLeft":"trifft gar nicht zu",
            "AnchorRight":"trifft völlig zu",
            "AnchorMiddle": ""
        },
        {
            "Name": "INV4",
            "Frage":"Meine Aufmerksamkeit war von der virtuellen Welt völlig in Bann gezogen.",
            "AnchorLeft":"trifft gar nicht zu",
            "AnchorRight":"trifft völlig zu",
            "AnchorMiddle": ""
        },
        {
            "Name": "REAL1",
            "Frage":"Wie real erschien Ihnen die virtuelle Umgebung?",
            "AnchorLeft":"vollkommen real",
            "AnchorMiddle": "weder noch",
            "AnchorRight":"gar nicht real"
        },
        {
            "Name": "REAL2",
            "Frage":"Wie sehr glich Ihr Erleben der virtuellen Umgebung dem Erleben einer realen Umgebung?",
            "AnchorLeft":"überhaupt nicht",
            "AnchorRight":"vollständig",
            "AnchorMiddle": "etwas"
        },
        {
            "Name": "REAL3",
            "Frage":"Wie real erschien Ihnen die virtuelle Welt?",
            "AnchorLeft":"wie eine vorgestellte Welt",
            "AnchorRight":"nicht zu unterscheiden von der realen Welt",
            "AnchorMiddle": ""
        },
        {
            "Name": "REAL4",
            "Frage":"Die virtuelle Welt erschien mir wirklicher als die reale Welt.",
            "AnchorLeft":"trifft gar nicht zu",
            "AnchorRight":"trifft völlig zu",
            "AnchorMiddle": ""
        },
        {
          "Name": "Valence",
          "Frage": "Die Umgebung lässt mich... fühlen",
          "AnchorRight": "aktiviert",
          "AnchorLeft": "deaktiviert",
          "AnchorMiddle": ""
        },
        {
          "Name": "Affection",
          "Frage": "Die Umgebung gibt mir ... Gefühle",
          "AnchorRight": "angenehme",
          "AnchorLeft": "unangenehme",
          "AnchorMiddle": ""
        }

    ]}